{
  "surah_id": "93",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "93:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "وَٱلضُّحَىٰ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "وَدَّعَكَ",
            "وَٱلضُّحَىٰ",
            "يَتِيمًا"
          ],
          "translation": "By the morning brightness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "93:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ إِذَا سَجَىٰ",
          "answer": "وَٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "إِذَا",
            "وَٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "And the night"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "وَٱلَّيْلِ _____ سَجَىٰ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ﰈ",
            "عَآئِلًا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "وَٱلَّيْلِ إِذَا _____",
          "answer": "سَجَىٰ",
          "options": [
            "فَحَدِّثْ",
            "سَجَىٰ",
            "ﰉ",
            "ٱلسَّآئِلَ"
          ],
          "translation": "it covers with darkness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "93:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ وَدَّعَكَ رَبُّكَ وَمَا قَلَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "مَا",
            "يَجِدْكَ",
            "يُعْطِيكَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "مَا _____ رَبُّكَ وَمَا قَلَىٰ",
          "answer": "وَدَّعَكَ",
          "options": [
            "لَّكَ",
            "وَدَّعَكَ",
            "ﰉ",
            "يَتِيمًا"
          ],
          "translation": "has forsaken you"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "مَا وَدَّعَكَ _____ وَمَا قَلَىٰ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "رَبُّكَ",
            "فَتَرْضَىٰٓ",
            "وَلَلْءَاخِرَةُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "مَا وَدَّعَكَ رَبُّكَ _____ قَلَىٰ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فَلَا",
            "وَوَجَدَكَ",
            "قَلَىٰ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "مَا وَدَّعَكَ رَبُّكَ وَمَا _____",
          "answer": "قَلَىٰ",
          "options": [
            "وَلَسَوْفَ",
            "تَقْهَرْ",
            "وَأَمَّا",
            "قَلَىٰ"
          ],
          "translation": "He is displeased"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "93:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ خَيْرٌ لَّكَ مِنَ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "وَلَلْءَاخِرَةُ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَلَلْءَاخِرَةُ",
            "ﰅ",
            "لَّكَ"
          ],
          "translation": "And surely the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَلَلْءَاخِرَةُ _____ لَّكَ مِنَ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "وَٱلضُّحَىٰ",
            "خَيْرٌ",
            "عَآئِلًا",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَلَلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ _____ مِنَ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "لَّكَ",
          "options": [
            "وَدَّعَكَ",
            "فَحَدِّثْ",
            "فَلَا",
            "لَّكَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَلَلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لَّكَ _____ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "مِنَ",
            "وَٱلضُّحَىٰ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "وَلَلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لَّكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْأُولَىٰ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "ﰀ",
            "فَأَغْنَىٰ"
          ],
          "translation": "the first"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "93:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 15,
          "question": "_____ يُعْطِيكَ رَبُّكَ فَتَرْضَىٰٓ",
          "answer": "وَلَسَوْفَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "لَّكَ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "وَلَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "And soon"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَلَسَوْفَ _____ رَبُّكَ فَتَرْضَىٰٓ",
          "answer": "يُعْطِيكَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "بِنِعْمَةِ",
            "يُعْطِيكَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "will give you"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "وَلَسَوْفَ يُعْطِيكَ _____ فَتَرْضَىٰٓ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "فَـَٔاوَىٰ",
            "ﰇ",
            "مَا",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "وَلَسَوْفَ يُعْطِيكَ رَبُّكَ _____",
          "answer": "فَتَرْضَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "تَقْهَرْ",
            "ٱلسَّآئِلَ",
            "فَتَرْضَىٰٓ"
          ],
          "translation": "then you will be satisfied"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "93:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 19,
          "question": "_____ يَجِدْكَ يَتِيمًا فَـَٔاوَىٰ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ﰄ",
            "وَوَجَدَكَ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "أَلَمْ _____ يَتِيمًا فَـَٔاوَىٰ",
          "answer": "يَجِدْكَ",
          "options": [
            "يَجِدْكَ",
            "ﰃ",
            "رَبُّكَ",
            "فَحَدِّثْ"
          ],
          "translation": "He find you"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "أَلَمْ يَجِدْكَ _____ فَـَٔاوَىٰ",
          "answer": "يَتِيمًا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "ﰈ",
            "قَلَىٰ",
            "يَتِيمًا"
          ],
          "translation": "an orphan"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "أَلَمْ يَجِدْكَ يَتِيمًا _____",
          "answer": "فَـَٔاوَىٰ",
          "options": [
            "فَـَٔاوَىٰ",
            "بِنِعْمَةِ",
            "ﰂ",
            "وَٱلضُّحَىٰ"
          ],
          "translation": "and give shelter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "93:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ ضَآلًّا فَهَدَىٰ",
          "answer": "وَوَجَدَكَ",
          "options": [
            "فَحَدِّثْ",
            "خَيْرٌ",
            "وَوَجَدَكَ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "And He found you"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَوَجَدَكَ _____ فَهَدَىٰ",
          "answer": "ضَآلًّا",
          "options": [
            "ضَآلًّا",
            "رَبِّكَ",
            "إِذَا",
            "لَّكَ"
          ],
          "translation": "lost"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَوَجَدَكَ ضَآلًّا _____",
          "answer": "فَهَدَىٰ",
          "options": [
            "لَّكَ",
            "فَتَرْضَىٰٓ",
            "فَهَدَىٰ",
            "تَقْهَرْ"
          ],
          "translation": "so He guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "93:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 26,
          "question": "_____ عَآئِلًا فَأَغْنَىٰ",
          "answer": "وَوَجَدَكَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "وَوَجَدَكَ",
            "ﰂ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "And He found you"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَوَجَدَكَ _____ فَأَغْنَىٰ",
          "answer": "عَآئِلًا",
          "options": [
            "ﰄ",
            "عَآئِلًا",
            "لَّكَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "in need"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَوَجَدَكَ عَآئِلًا _____",
          "answer": "فَأَغْنَىٰ",
          "options": [
            "فَـَٔاوَىٰ",
            "وَوَجَدَكَ",
            "سَجَىٰ",
            "فَأَغْنَىٰ"
          ],
          "translation": "so He made self-sufficient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "93:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ ٱلْيَتِيمَ فَلَا تَقْهَرْ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "ﰇ",
            "رَبُّكَ",
            "فَأَمَّا",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "So as for"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "فَأَمَّا _____ فَلَا تَقْهَرْ",
          "answer": "ٱلْيَتِيمَ",
          "options": [
            "لَّكَ",
            "وَلَسَوْفَ",
            "ٱلْيَتِيمَ",
            "سَجَىٰ"
          ],
          "translation": "the orphan"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "فَأَمَّا ٱلْيَتِيمَ _____ تَقْهَرْ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ﰀ",
            "وَٱلَّيْلِ",
            "فَهَدَىٰ"
          ],
          "translation": "then (do) not"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "فَأَمَّا ٱلْيَتِيمَ فَلَا _____",
          "answer": "تَقْهَرْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "رَبُّكَ",
            "تَقْهَرْ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "oppress"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "93:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 33,
          "question": "_____ ٱلسَّآئِلَ فَلَا تَنْهَرْ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "فَهَدَىٰ",
            "رَبُّكَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "And as for"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَأَمَّا _____ فَلَا تَنْهَرْ",
          "answer": "ٱلسَّآئِلَ",
          "options": [
            "وَٱلَّيْلِ",
            "ٱلسَّآئِلَ",
            "ﰅ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "one who asks"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَأَمَّا ٱلسَّآئِلَ _____ تَنْهَرْ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "سَجَىٰ",
            "بِنِعْمَةِ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "then (do) not"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَأَمَّا ٱلسَّآئِلَ فَلَا _____",
          "answer": "تَنْهَرْ",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "ﰈ",
            "تَنْهَرْ",
            "لَّكَ"
          ],
          "translation": "repel"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "93:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 37,
          "question": "_____ بِنِعْمَةِ رَبِّكَ فَحَدِّثْ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ﰈ",
            "سَجَىٰ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "But as for"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَأَمَّا _____ رَبِّكَ فَحَدِّثْ",
          "answer": "بِنِعْمَةِ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "بِنِعْمَةِ",
            "ﰅ",
            "ٱلْأُولَىٰ"
          ],
          "translation": "(the) Favor"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَأَمَّا بِنِعْمَةِ _____ فَحَدِّثْ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "وَلَسَوْفَ",
            "ﰄ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَأَمَّا بِنِعْمَةِ رَبِّكَ _____",
          "answer": "فَحَدِّثْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "فَحَدِّثْ",
            "وَلَلْءَاخِرَةُ"
          ],
          "translation": "narrate"
        }
      ]
    }
  ]
}